ATmega берёт температуру и влажность (DS18B20 - температура на улице, BME280 - температура и влажность в комнате), выводит на дисплей (HD44780) и раз в минуту отправляет в ESP8266 через UART (в готовом виде json-строкой).

ESP8266, получив строку, отправляет POST сюда в API.

Здесь API сохраняет записи в базу и пушит данные клиенту (Centrifugo), у которого выведены последние полученные, график за последний час и график средних почасовых за последние сутки.
